\chapter{PENUTUP}
\section{Kesimpulan}
\par Kesimpulan yang dapat diambil dari implementasi algoritma apriori untuk menentukan pola pengadaan barang pada aplikasi \textit{eProcurement} adalah sebagai berikut : 
\begin{enumerate}
\item Implementasi aplikasi \textit{Electric Procurement (epProcurement)}  dapat membantu proses pengadaan barang pada divisi \textit{procurement} PT. Cinovasi Rekaprima. Aplikasi \textit{eProcurement} ini menyediakan informasi deskripsi mengenai pengadaan barang dan informasi pengiriman barang dari vendor.
\item Implementasi algoritma apriori pada aplikasi \textit{eProcurement} dapat mengahasilkan pola pengadaan barang yang diambil dari setiap transaksi. Pola pengadaan barang ini berpengaruh pada aplikasi \textit{eProcurement} dengan adanya rekomendasi produk atau item saat \textit{staff procurement }melakukan permintaan pengadaan barang atau \textit{request for quotation}.
\end{enumerate}

\section{Saran}
\par Dari kesimpulan diatas, ada beberapa saran yang ingin disampaikan untuk pengembangan penelitian ini sebagai berikut :
\begin{enumerate}
\item	Untuk Penelitian selanjutnya diharapkan dapat menentukan pola pengadaan barang menggunakan metode klasifikasi. Dari hasil analisis menggunakan algorima apriori ini diperlukan suatu metode yang bertujuan untuk pengebangan sistem kedepannya.
\item Untuk pengembangan \textit{eProcurement} diharapkan dapat menambah fitur penawaran kepada pihak vendor dan menambah satu \textit{user} yaitu \textit{staff finance }untuk mengelola dana pengadaan barang.
\end{enumerate}

